（20分就收）科大science 你問我答

有咩儘管問 識答一定答

南亞ching 好耐無見

南亞仔ching

要上 summer course 所以唔得閒
我都好掛住你

戰士 Ching

番印度食白咖喱啦

多唔多人quitu

去灣仔錫克廟就有得食

高質？

(Show blocked user - UST南亞仔)

係咪有痴線佬

冇，我唔係痴線佬

唔覺 因為已有樓楂手 同埋 gpa 都叫過得去得3.15

已出現

你碌黑鳩有幾長

可以乞食

唔多 除非你真係gpa 0.xx

高質 不過係素菜咖哩

This

對素食無與趣牙

屌你老母
做撚臭哂科大個名
下次msc見到實屌撚柒你

我想問下科大sci多唔多女

同埋我想行research 所以少d諗grad job 主要諗gpa 離 first hon 差幾遠 因為想讀 m phil

男同學唔好再入黎
唔該

Agger ching

Overall 1:1
跟major (由多至少）life science (bio)> chem =envs > phy = math

MAEC

唔係唔過1.7就被quit咩

唔一定嘅 睇人嘅

多數要連續三個term 先出事

18分讀到乜

Ust science 不過有d 危

乜ust sci得番18分 想當年都23分median

唔係lq都24？

Low q 20 only

science 有啲咩major喺commin啲或者冇咁乞食 雖則入得science都預咗

Stat

maec
math(stat&fina track)
rmbi

Maec

maths難唔難讀

冇追post 樓主入左咩major

好難
爛grade 加多痴線佬 加冇女

Chem

入去係咪要信教？

唔洗 任何人都可以入去食

巴打溝到條女未

未

其實唔難
Depends on 你對數學嘅興趣

Ching渣ga
數學系冇痴線佬又多女

你覺得自己有料爆4讀 phy maths啦
大撚把人請

呢個真

synthetic ?

點解前幾年22分都入唔到

人愈嚟愈少？

envs會唔會乞食

係

會

Synthetic 緊係syn 個女友出黎

alchemists

不過都係個句 你肯去外國闖一定有機會

人體煉成喺是禁忌啊

用隻左手換 抵啦 反正隻左手都用咗18年啦

Chem正啊

Agger

可以搵個雲妮咁正嘅技師幫你整義肢

我都想 ff下好啦

要搵個mech妹

又變埋科大討論區

個個post都見返自己友

你不如去印度搵牛排食啦 可能仲容易

證明冇人想入ust

唔係最top嘅真係唔好入科大
major爭餐死
gpa唔夠高又擔心無intern無grad job
錢又唔多女又無
日日上嚟鳩up做痴線佬

逆向思維 你水多啲廢人入黎咁你冇變蠢 咁你咪間接叻咗囉

Ust biochem

我好想入科大呀
好想見下你真人😘

你係dse想入？ 定係水人入

Ust biochem pg

多女啊 ching

ching有無介紹

求介紹

唔好入science 呀，好伏架

瞓前再pish

我只係個垃圾慢慢等畢業

有就唔係單身啦

多數情況係咁 好多女一入黎話要讀 chem 但 math 1012之後 70%既女都即刻放棄變biochem 至於math 1014
咁就解釋到點解咁多女

真係謙虛

Math1014係畀真毒讀嘅
愈毒愈高分

唔好咁直接啦ching

香港讀完pg都無用

巴打 我都想讀bich pg 你喺邊間讀

點解？

因為係大學或以上level 所有科都要求一定程度既數學

就係Ust

435(4)343 best 5 20 econ4 BAFS3 搏唔搏得過？
計完比重後低median 1.5分

Bafs 加 econ 你入到黎會好辛苦 因為你一d science 底都冇

agger
不過要入就都入到

okay 我會擺A1
如果呢科終極水泡入唔到我就乜都冇㗎啦

咁祝你好運

多謝你 好想見識下你

呢個分可以擺A2
A1留返嚟搏

weighted 要幾多分先穩

樓豬可唔可以自貼比小妹睇下

香港人

No I am not gay my friend

去ust 個網 有個calculation 可以計到

頂你 爭飯碗

差median 2分都應該穩陣

有無話想讀啲咩

差3分呢

回頭是岸

上年6901 lowest 22 分 可以一博 不過hku 個勢似想摺6901 入到去自求多福

冇 interview

有d危 一半一半 不過都可以一試

咁a1 博cu science 啦 至少佢地有心搞 science school 先啦

thx

放心即使冇interview best5有 22分90%收啦

cu 定ust sci好
出路大概係點
會唔會多數都係讀上去?

出路 大家都乞食
如果你有 second up 多數都會讀上去
本地就業cu > ust
外國就業或升 post grad : ust> cu

本地同外國就業係指咩工
science 有冇可能trans到maec/rmbi?

本地 :一般office 工, m phil, or 化驗人員 好彩可以做到博物館館長
外國上述加 各個工業 qc 產品研發例如 食品 醫藥 化工
Maec 同 rmbi 都可以係year1 之後 declare 但你year 1 gpa 要>3

rmbi轉係咪算跨faculty
stat 個d credit可以用返唔洗重讀

最癲見d人點trans
你d fd 有冇成功過

唔係trans 係入去 佢地預有人會咁做 所以每年都有唔少成功例子
我自己冇咩識人trans 過 sor

有冇南亞妹介紹？

係 你一年追三年高中野加一年大學野
加埋math course 唔好食c range 就ok

冇

即係升maec/rmbi year 2?
咁exchange / internship方面會有d咩

Bio 恐龍書1-6
Math m2 textbook
Chem any textbook will be fine as university chem is quite different from high school level chem even year1 level
Physics 買 joint us 個本1000條 mc嘅 做曬佢
祝你好運

Yes
Rmbi 所有school 嘅 intern exchange 都可以apply
Maec就 school 加 business school 我唔太肯定 要等maec 痴線佬巴打答

thx巴打 連登有愛

U are welcome

如果445364
有冇可能入到B&M / bba finance
finance weighted 38 (median 43)
b&m weighted 35 (median 27)

樓主係咪係屯門讀中學？ 我學校有個南亞師兄入左ust

唔清楚 你去問番 business school 巴打好啲

痴撚線, 係都買本大學教科書啦, 仲玩中學書根本嘥時間

math 就 stewart thomas calculus, advanced d就spivak apostol
physics 就 halliday, advanced d的就feynman

好水唔水水人入嘥銀

你望下CU science個overseas study placement先

你Ust 咁出名都冇女介紹？

No 我離島區嘅

20分 除 science 外可以入咩

有咩咁出奇

但如果對方唔熟香港嘅話 ust 會唔會好啲

好期待。過去打招呼握個手唔口震當你嬴。

佢 一啲science 底都冇 一黎大學level 對佢黎講會唔會深咗啲

Stewart halliday 當個reader乜底都無黎學
典型cookbook黎

等我都整返本補補底
謝巴打推介

咁就都係仆街
最緊要係人脈
Ust sci 入唔到IRE就考慮中大only
Ust d 教學質素出名差

如果想讀數學系順手食埋本apostol calculus I 睇下頂唔頂得順

呢個真 cu d prof 好多有heart 教 ust 就....

以前上過cu 同資優學院 會作既course

445454 geog phy
有無得填 定係一定要填A1 比較想讀cu sci

a level年代ust biochem老鬼黎食花生
而家biochem仲係唔係school of science最top?

穩入啦

sbm can a1
fina就唔好哂位

而家好似變咗做phy 同 math

A2都入到啦 a1博cu science la

phy有IRE拉高姐
math我唔覺特別勁, 始終HKU同CU都搶好多人

不過入左小心讀到仆街

544354 bio geog
唔入sci可以入咩科

GCS
Engineering

City u welcome you

Or ust science welcome to ust

不過 chem 就好似間間差唔多

GCS係咩?
btw engineering無讀M1/2同phy入到都好難跟得上,本身數底又唔係好

Global China studies ust 僅有嘅文科
Engineering 冇phy 冇m2 你會死得好慘

有冇後悔揀左Chem?

冇 因為我由中一開預咗18定35分 都要讀 chem

435(4)454 bio chem
放A3穩唔穩?

22分穩入 但a3就難講d
Btw 你 a1 a2 揀咩

所以無諗過任何engine科

三大你得番 GCS 可以揀
不過 GCS 多女 1:10

A1 city biomedical science
A2 cu science

堂細佬 2016DSE 19分入UST Science

biochem 收幾高我唔清楚，但以前math and Econ 應該唔會差過biochem

City biomed 有伏味 因為 hku 同 cu biomed 都好多人話伏 出黎同一般science 差唔多
Cu science 上年low q 收～23分 所以你22分 可以一搏
Ust science low q 20
Cu science > ust science
我覺得你應該
A1 cu science
A2 ust science
A3 city biomed 或其他心水科

利伸 ：個人意見 僅供參考

我 16 dse 28分入 ust science

其實有諗過東華,不過最後都係不了

你想搵錢勿讀science just go 東華
名係唔可以當飯食 各位巴絲 勿貪三大名氣 盲入science

唔該你
咁sbm 可以轉fina / account?

你讀咩科?

如果為校名,一早放cu sci落A1不過對biomed sci興趣大過pure sci,所以即使同sci出路一樣,都應該放city biomed 落A1,只不過想睇下A3放ust sci穩唔穩,唔想最後no offer

其實ust life science 都有好多 關於 medical 嘅 undergrad research 如果你入到ust science 你可以試下

biomed重要city就不了
講讀嘅野Biochem同biomed 好似
biochem會讀plants,animals,bacteria...而biomed foucus係人體多啲
但出路同一般sci無太大分別

city真係好差咩l唉

yes 睇你大學個intro course拎咩grade only

其實真係麻麻地

師兄 而家cga得3.2 grad後做乜好

有冇邊科特別好讀

冇phy同m2唔好揀engine 真係會死得好撚慘

fina最撚chur 爛grade 唔好讀

我344464 geog bio
計埋bonus嘅weighted score係24.5 (median 25)
但心繫CU 如果將ust sci放A2
唔知穩唔穩呢

但最好pay唔係fina咩

睇人only 關major咩事
仲有要讀得掂先得架 為pay狗衝等死

絕對有 上年low q 先20分 今年下試19唔係冇可能

都on穩啦

咁b&m 可唔可以 double major再minor maths/is

busi多數人都會double maj
可以minor埋數

認真呼籲大家唔好為咗入大學揀呢科
見過唔少同學已經放棄成績
求祈食個C就算（有啲科C其實都唔一定攞到）
讀完四年又無嘢入到腦
何必呢

is要major

我學生
345464
a1擺b&m
有冇機

做咩minor數咁睇唔開, 又爛grade

可以試下

但係我計weighting得22分 而佢個median係25 我差成3分 真係搏得過？我冇m1/m2

佢鍾意數學但m2 1左

m2都1到咁第一個數course都F啦

鍾意d咩數

4442 443 phy m1 econ
A1好唔好博js4601 跟住A2 擺ust science
感謝

幾特別

20分 cu 唔會收 你摺埋心水入ust 吧啦

Push

有機會lq入
睇彩數

搏得過

Weighting完24分點睇

我全4 m1 chem account 想放A1

我

4344 333(phy, chem ,bio)

interview 有分加，a1有冇機？

英文3，冇m1/2先死一半
認真同你講，就算bu sci都冇咩機會

有無讀科大既朋友可以幫到手？

trans 左去邊

幫咩

博唔博好
見佢上年band b都有收

想揾一個女仔，但淨係知佢喺ust讀咩科，year幾，英文first name(唔知姓氐)，已經揾左成個成個禮拜, 喺fb ig google大神都試過都係揾唔到。事緣大家喺書局識，但衝衝忙忙無交換contact, 事後想揾返人，但就揾到頭都大埋都揾唔返佢 幫到手真係咩都得

9月入嚟ust就可以搵到佢email

前題係個名係身份證上面果個
而唔係英文名

知咩科 first name都應該夠做

pish

試啦 冇其他更好方案

機會渺茫

大哥，我揾左成個禮拜都揾唔到，我知佢讀math, computer science, year 2岩岩完sem，同知佢first name, 有無兄弟姊妹幫到手？

佢year2完sem，淨係知佢讀math, computer science, 同first name, 幫唔幫到手？

想問下會唔會有interview thanks

你又唔講佢first name係咩

大唔大機會入 但我冇interview

唔想喺度爆人名岀黎 ，幫到手請留telegram或者加我

幫到手定必跪地感激，湧泉相報

鍾意cu 又想major phys/math就搏下啦

First name係中文拼音定英文名？
英文名好難幫，又冇姓

First name係英文名，我諗讀math/computer science又咁岩year2應該會知，無拎contact已十分後悔

點search? 得英文名咋喎 e.g. Mary

唔會

A1A2係比你用黎搏架
進取D B6 先放水泡都仲得

咁我愛莫能助

試過喺個網search都揾唔到 睇黎無辦法了

可以試下上secret尋人

Fys secret
HKUST secret是廢的

感謝你地先，我諗下仲有無方法，無再去尋人

求救

LQ 係24 我23.5 得唔得 只有m1冇phychembio
求神一定要俾我入到

睇完呢個post其實個個都只係求offer>真係想讀
乜都唔識入到去等收皮

搏啦
全4唔係ust sci就得番shitty堆engine揀咋嗎

多數都入到 不過出唔出得返就

Ust science Asso分數 三大名氣

讀完可唔可以畀人試藥

ust science
可唔可以double major maths + econ/finance
定還是入maec比較快
如果sci想trans b&m 會唔會冇可能
同埋major 左maths 可唔可以minor埋maths?
有冇可能 minor 到cs/ finance?

math同minor唔可以係同一樣野
minor 比較鬆, 但係math first major second major econ finance就無可能
maec係single major

Biochem會唔會乞食

咁所以只能揀maec?
second major只可揀同faculty?
咁minor 返finance/ cs得唔得

唔一定, 要視乎個dept會唔會比你second major
minor通常相對鬆, 不過你要check番會唔會有果個minor
無記錯係無minor finance的

fina second major for non business school要3.7

minor只有general business 無business某個major

我見有咁多準freshman對trans major同揀major都有好大誤解 所以特登想係到講一講

所謂既揀major 係你入左個school之後declare你個school入面有既major/跨school合辦既program/ipo (ipo你可以諗成係有多1個特別既school開辦跨engine science同business既program)

Science揀到既major如下
1.1 Science school based:
(ENVS) Environmental Science
(BCB) Biochemistry and Cell Biology
(BISC) Biological Science
(BIOT) Biotechnology
(CHEM) Chemistry
(MATH) Mathematics
(PHYS) Physics

1.2 Science/Business school:
(MAEC) Mathematics and Economics
(BIBU) Biotechnology and Business

1.3 ipo major:
(EVMT) Environmental Management and Technology
(RMBI)Risk Management and Business Intelligence
(IIM) Individualized Interdisciplinary Major
Dual Degree Program in Technology and Management (Engine declare1個major+General Business)

Engine 揀到既major如下
2.1 Engine school based:
(CENG) Chemical Engineering
(CBME) Chemical and Biomolecular Engineering
(CEEV) Chemical and Environmental Engineering
(CIVL) Civil Engineering
(CIEV) Civil and Environmental Engineering
(CPEG) Computer Engineering
(COMP) Computer Science
(ELEC) Electronic Engineering
(IEEM) Industrial Engineering and Engineering Management
(IELM) Logistics Management and Engineering
(AE) Aerospace Engineering
(MECH) Mechanical Engineering
(COSC) Computer Science

2.2 ipo major:
Refer to the list 1.3

Business揀到既major如下
3.1 Business school based:
(ACCT) Professional Accounting
(ECON) Economics
(FINA) Finance
(GBM) General Business Management
(GBUS) Global Business
(IS) Information Systems
(OM) Operations Management
(MARK) Marketing
(MGMT) Management
(ECOF) Economics and Finance
(QFIN) Quantitative Finance

3.2 Science/Business school:
Refer to the list 1.2

3.3 ipo major:
Refer to the list 1.3

GCS skip

收分分面 (講緊gpa not dse)
Science major普遍係有揀就有得入 某幾個major會收得高d eg maec (要gpa>3)
Engine major就 cs civil mech收最高 (cs civil gpa>3先穩陣)
Business major 就得fina is om收得高 (fina收fina2303拎A range既人, is om都要係isom2010/isom2700拎起碼B+)
Ipo: evmt (>3), rmbi (>3.3) dual degree (>3.5), iim新開唔清楚
上面如果漏左major/分數有誤既話科大巴打都可以幫手改

至於trans major就係講緊你入yr1入左個school之後想轉d唔係上面個list講入到既major (as known as入d九唔搭八既major eg science->fina, business -> civil)

1. Trans major會要求gpa高過揀major好多 (eg fina 收外來人收gpa 3.7 唔似business school揀fina咁只需要1個course A range)
揀major既話夠分就得 得ipo/fina/business神科要in人

2. Trans major要有想轉走/轉入個2個dept既 approval (包括要搵head同你傾一傾點解想轉major, 傾條path, 成績等 就算夠gpa都唔一定會批 (eg business想轉civil就算好高gpa都好 見你數學C range都係)

3. Credit
揀major既話基本上係唔會哂左之前讀既credit (因為基本上都係required course)
至於trans major就好多時候之前讀左d credit會浪費哂 (因為讀左d 唔關你新major事既course)
所以要trans major就好早d apply(eg完yr1), 你巳經yr3,4 就基本上無可能trans到 因為要讀番太多course 學校唔比你defer咁多年

Too long dont type 有野歡迎問

貼多次算 雖然無人睇

如果想double major is/cs gpa大概要幾多

你到底想讀咩
乜都科都問哂

係我個學生問
佢冇搏b&m
想穩入sci先
得呢幾科佢有興趣

咁唔好, non-BSM要2nd major通常都要3.3+

認真揾唔到，

真係揾唔到，唯有認真一問，有無人識一位英文名叫hailey(唔肯定串法) 黎緊升year 3, 又係讀math, cs既女仔？佢有學日文既

如果計完weighting 22.5
有去interview 有冇機?
擺左落A2而家冇得改